中國軍方呼籲民眾打少D飛機

根據BBC中文網的報導，中國軍隊對越來越多的入伍新兵源不能達到嚴格的體能標凖感到擔憂，但是說解決辦法就是「避免手淫，不要玩電腦遊戲」。

報導引述8月18日「中國民兵」微信號發表了題為「一張應徵青年不合格的體檢表暴露十大問題，應引發全民深思！」的文章，引起輿論關注。微信文章列出解放軍潛在兵源不能達標的10大理由說，20%的入伍申請者身體超重，8%的申請人男性精索靜脈（睾丸靜脈）曲張不合格。

文章沒有說明軍方如何取得精索靜脈曲張的訊息，但把問題歸咎於長時間「葛優躺」、久坐打電腦遊戲、手淫過度，運動量少等原因。

另外一個問題是許多人有紋身，體檢不合格。解放軍徵兵規定，面頸部紋身，著軍隊制式體能訓練服其他裸露部位長徑超過3cm的紋身，其他部位長徑超過10cm的紋身，男性紋眉、紋眼線、紋唇，女性紋唇，均屬不合格。

還有許多年輕人因為肝臟問題也不能達標。肝膽腎功能受損、脂肪肝等，據認為是飲水少或長期飲用汽水、可樂、含甜蜜素等化工產品的飲料，食用含酒飲品、火鍋、膨化食品等引起，飲酒過度，熬夜過度。

徵兵體檢的其他問題還有，大批年輕人視力不合格，其中一個原因是長時間看手機。《解放軍報》本月還發表文章說，目前軍營中許多官兵沉迷手機遊戲，危及官兵的健康，訓練，甚至影響到了部隊的戰鬥力。

文章質疑，在一個城市徵兵體檢淘汰率竟然高達56.9%。

BBC中文網分析，但在中國經濟飛速發展，城市化擴大，經濟實力和軍工能力全面提升的情況下，解放軍兵源和構成也發生了變化。解放軍過去主要有來自艱苦環境的農村兵構成，現在90後的軍人主要是城市兵和獨生子女。

2013年中國曾有報導說，獨生子女兵缺乏鬥志和吃苦精神、戰鬥精神和陽剛之氣。軍中人士說，26%的獨生子女士兵因為不堪忍受艱苦的訓練要求退伍。

文章還說，未來戰場不需要弱不禁風的「小鮮肉」，「中國軍隊需要敢打必勝、體魄強健的硬漢」。文章羅列的問題引發輿論擔憂，許多網民擔心青少年身心健康，也擔心軍隊兵員素質和戰鬥力問題。

目前軍營中許多官兵沉迷手機遊戲，危及官兵的健康，訓練，甚至影響到了部隊的戰鬥力。

on9，一入到黎就識行識走使撚佢訓練

做咩自暴其短

摺被都無力

大陸啲窮人無娛樂淨係玩電話垃圾game

識咩呀，電莖係運動

獨生子女兵缺乏鬥志和吃苦精神、戰鬥精神和陽剛之氣。軍中人士說，26%的獨生子女士兵因為不堪忍受艱苦的訓練要求退伍。

文章還說，未來戰場不需要弱不禁風的「小鮮肉」

中國軍隊需要敢打必勝
打咀炮你就真係必贏嘅

咩叫睪丸靜脈曲張

佢哋點知人地碌鳩有問題

雞碎咁多人工拎埋黎課金

精神自high取代打飛機

入到去都係摺下被
洗乜咁高要求

8%的申請人男性精索靜脈（睾丸靜脈）曲張不合格。

呢個同打仗有咩關係

中曬肺炎變打壞啦
引入黑鬼算啦

8%的申請人男性精索靜脈（睾丸靜脈）曲張不合格。

驗黎做乜鳩

好正常呀 你要用低級娛樂轉移社會矛盾
又要當兵嘅人符合國家標準 根本係自相矛盾

摺被要咩體能

咁仲學乜撚嘢人講要武統台灣

唔課金又得
而家D垃圾手機game，可以講係成本極低嘅娛樂。